鄭月娥不說廢話 - 古德明

鄭月娥不說廢話 - 古德明

五月九日，香港長官鄭月娥上立法會，再為修改《逃犯條例》辯護說：「有人聲言，《逃犯條例》一直不包括內地，不是漏洞，而是當時刻意的安排，獲中國政府同意。這全是廢話！」議員毛孟靜、郭家麒等指出鄭月娥說謊，即被立法會主席梁君彥逐出會議廳。睜眼說瞎話，像鄭月娥那樣，顯然已成為新香港的大道理。

查新香港政府二零零五年十一月十八日新聞公報，當時的律政司長黃仁龍說：「《基本法》公布之後，不少人預言香港將沒落，以為反對派從政者會被監禁，港人獲許的憲法保障將告廢，移交香港的逃犯會轉送大陸。這一切都沒有發生，因為一國兩制之設計極具遠見，並在香港切實實行。《基本法》切實表達了中央政府對香港的基本政策。」試看過去幾年的事實，黃仁龍這段話的確「全是廢話」，唯一價值是證明鄭月娥說謊。

又查英國外交部舊檔案，一九八八年七月十四日，英國駐華大使館副代表貝爾斯（Alyson Bailes）與中共有司談香港、大陸司法互助，事後有紀錄如下：「中國當局認為，由於香港情況複雜，而在逃犯引渡等刑法事宜上，中國法律猶未健全，甚難處理，故司法互助只限於民事及商業。」但這原來又是廢話。

看來，只有謊話才千秋不廢，例如習近平說「《基本法》要保持不變形，不走樣」，又如鄭月娥說「香港政府會虛心聽取民意」。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
軟飯不易吃 (高慧然)

下一則
下一則
殺蛾大聯盟 (陳也)